大家見過咩實驗室災難

我相信理科人由中學同大學甚至postgraduate都好經常入實驗室
都應該見過唔少奇人異士亂鳩咁嚟
不如大家分享下 笑下又好 警剔下新仔都好
我先
有個人唔少心點著咗一杯仔嘅Ethanol
佢驚得濟倒咗啲著火嘅ethanol落垃圾桶
結果成個垃圾桶都燒埋

切耳落背耳

傳聞愛滋都係實驗室病毒

呢位同學，你叫乜嘢名？

F.3教heat做實驗(好似係搵latent heat)
有個同學燒燒下成枝試管爆左

中學上化學堂 阿sir叫咗兩個同學出去做實驗 之後仲整到爆炸

有個實驗好需要記性 但係老師冇記性

個實驗係咪要好有記性 如果唔係好危險

有個女同學唔知點樣點 bunsen burner，結果攪到成條火柱飛出黎，燒濃左身邊個女學d頭髮，好彩d火唔係噴正面，否則個女仔應該會毁容。Btw，我同個男同學(點火女條仔)坐係佢地隔離，兩人一組，佢一見到咁情況，既刻攞條毛巾飛撲過去滅火，可惜最後佢地都散左。

試過上堂時幾條友喺度製屎 (H2S)
結果唔單止成個lab勁臭
啲屎 (嚴格嚟講係屎味化合物) 仲膨脹到漏晒出嚟

都毒同易燃㗎喎

將一杯Cr2(SO4)3 solution倒咗落人地個身度
勿相認 對唔住

有冇著lab coat

有條仆街洗野開勁大水喉沖個beaker，但入面裝住Pb2+ solution, 搞到我成面都係

鉛水

試過用酒精做實驗，之後做完倒酒精落洗手盤，然後有個同學玩打火機失手，跌咗落盤，之後有條火舌沖上黎

仲有一次個同學倒瀉氫氯酸落枱又唔同我講又唔清理，之後我成隻手hi咗埋去，隻手即刻紅哂

中學上chem個陣，ar sir叫我地切開粒potassium 放落去水到，睇下個反應，原本粒potassium 一毫子咁大，我地要切到一粒糖咁細先放落去，結果有兩個女同學冇聽到，將成粒potassium 放左落去，成粒potassium 就同水產生reaction，爆到成個lab都系beaker d玻璃碎and白煙

有 不過佢條褲..

拎拎下枝 burette 一開二，好彩入面無野…

最大鑊係我個銀包，賠左成個星期零用錢。

非讀理科
但聽講學校有個sir做乜實驗都失敗 次次都要lab個女miss幫手

試過中學玩電解海水（好似係）
無無聊攞埋其他組啲電池駁埋
點知反應勁快 索左一大啖氯氣
個下真係差啲暈窒息咁 好彩冇事

咁上下，杯ethanol 點著咗仲倒瀉埋，成個hood 一片火海
開bunsen burner 燒親手啊頭髮間唔時都有，班fyp 好唔珍惜生命

個同學咁仆街伏人嘅

要湊fyp真係攞命
而家湊緊一個幾乎每次嚟做lab都會有甩漏
一日一小錯 兩日一大錯咁

試過有同學係實驗室食野,
個化學MISS屌鳩佢話知唔知係實驗室食野好危險,
點知另一個同學話,咁順便睇下有咩化學反應囉

慘

做RA湊細路做fyp
支agar無封蓋就攞去autoclave
之後我洗咗兩個幾鐘。。。

Reflux condenser冇開水喉 好彩發現得早

咪Air condense囉 至多蒸走哂啲Solvent

開benson burner煮咖啡

蒸air sen compound燒著咗個setup
kill sodium kill到成個3L 波燒著

辛苦晒

最撚慘係佢地係客 唔hi得
要低聲下氣叫佢地下次記得依樣個樣

RA冇份俾分?

老細都係睇最後份paper
data 好多時我地要幫佢地執埋
最重要就係佢地平安無事 順利畢業

明礬加水之後唔小心倒瀉，老師衝過黎吊到仆街
邊清理邊比老師狂吊柒

呢個算唔算災難

細個玩火柴唔小心燒燶件冷衫

大學lab有條友放樽濃硫酸係枱
可能放得太大力, 個樽爛左
樽野唔細樽, 流到張枱同地下都有

災難就冇
不過試過俾hcl彈到個嘴 結果嘴唇塊皮燶咗

試過做完lab倒waste落個大beaker 度諗住一次過倒 相信大家都係咁
仆街拎住個beaker 行緊過去倒waste時 無啦啦發熱
愈黎愈熱
仆街跟住有啲colour gases 開始出黎
一路行一路正常呼吸吸左啖
即刻咳到仆街
呢種咳法係未試過 好特別
我即刻放低個beaker係枱
跑出lab喪咳

自此撈waste都勁小心

中學chem整ester大失敗
做左的好撚臭嘅唔知乜reactant出黎
我仲大大力索左一下
嗰陣味真心永世難忘

我件FYP都試過開蓋叮agar
結果佢做左我女朋友補數

乜撚野學校黎,要人地埋單都有

咁又好難怪，拎比你時就正常，拎返去一開二…

好彩只係幾十蚊貨仔。

幾十蚊
唔怪得一開二啦

我細個見過有人拎支野係當金剛棒,點知扑中張台,出水位成個斷左
最後一蚊都唔洗比

廿年前枝 burette 幾十蚊喎…
一般都係差唔多價啦。

好彩唔係整爛 d 乜野 quick set 咋。

解剖實驗室： 屍汁入眼/吸左

好似整塌骨牌咁整塌曬成排test tube

俾fd伏鳩我索咗幾大啖cl
成日聞唔到任何味加勁刺痛

原來廿年前
宜家上百

做FYP Lab Work個陣俾跟同一個prof嘅人用哂啲Solvent。我同個frd每次溝野都係50ml咁溝，佢就150ml150ml咁溝，仲要次次溝唔成個sample出嚟
訂solvent唔撚使時間嘅？

應該以後都記得帶眼罩…

中學有人將d con.HCl倒左落sink盤
即刻出曬煙

周星星呀

無人帶喎

白老師飲完有無讚你？

偷偷地放粒是’尾指’咁大嘅Na落水
成粒野爆到上天再爆開 好似煙花咁

仲要miss啱啱好反左嚟見到

一世難忘

Reflux 滾到射撚左上天花板

好撚難清潔

個lecturer揸撚住粒capacitor 睇撚住佢脹大出煙然後啪一聲爆咗 粒capacitor好似係幾百k嗰啲成隻手指頭咁大

用bunsen burner 做fyp？好少聽大學lab 仲有bunsen burner 用

要煮好隻雞 再整走D肉
唔記得再用咩 煮溶骨上面D肉

最後太急, 隻雞未熟曬, 臭到仆街

我個幾件都係仔
利申：非gay

所以我每次都會叫個fyp拎個autoclave比我檢查下先放入去，大佬係個爐度爆就話洗啫，爆爐就我死架啦

粒子對撞機爆炸
炸咗啲閃電俠、毒霧人出嚟

ElectroBOOM ???

有人放屁 臭到個個以為毒氣洩漏即刻疏散

係咩一個同學姓周，另一個姓黃

中學lab做同iodine既實驗，
個同學拎左d zinc溝落去
之後佢即刻問：阿sir，點解出紫色煙既

飲hcl

what's that 嗰陣做緊啲rectifier

中一上IS 堂做實驗，有條友切切下洋蔥（放落microscope），突然攞左塊嚟食。俾個老師鬧到仆街

試過燒緊cuso4 solution 想用枝tongs夾返個crucible出嚟 點知掉轉咗枝tongs嚟揸 夾唔實個crucible然後成個crucible飛咗過對面好彩對面個同學避得快冇燒親

PCR 冇band

睇ching讀咩啦，Aseptic techniques, spread plates都要

隔嚟group幾條女 放個beaker喺hotplate上面攪個solution 結果個beaker爆咗個底

請節哀

reflux heating 成支野玻璃燒着左
望少個grpmate 一眼就咁

示範reactive metal 掉粒magnesium 落水缸，點知佢好似子彈咁一野射穿個缸身去左幾呎遠

勿相認

劏牛眼射咗d牛眼汁喺隔離組件圍裙度

成set reflux apparatus 係fumehood 爆左
唔係係fh入面發生應該

煲乜野
Closed system咗？

大學做organic lab，企我後面同學個methyl lithium 唔知俾個 schelenk line 吸到去邊，嗰下好怕佢個hood突然爆炸

之後有冇落個cold trap落黎睇下

唔清楚
剩係記得人地組嘅food analysis

個人試過洗test tube沖沖下水爆咗底，好彩唔洗賠

見過有人唔小心件袍hi到下bunson burnner，人冇事但件袍燒lun咗咁

用咩溝出嚟

好似無，TA同佢搵咗20分鐘都搵唔到，跟住佢就重做成個lab 。勁慘

塞紙巾入v flask

倒瀉NaOH落地，清理完之後都勁跣，連續跣低咗幾個同學

果時整爛test tube都要記名，話年尾要比錢
最後好似無收到

volumetric flask好似都貴

centrifuge轉轉下個蓋飛左出黎

記名就認頭整爛野啫，比錢又另一回事。

可能 burette 太少爛，連 record 都入唔到，所以我個 case 要獨立處理掛？

burette貴野黎
volumetric flask都好似貴，因為人手做

miss 話我切走左佢老鼠個卵巢

周星星

做sba
要用哥羅芳
我個fd一手拎住成支哥羅芳 另一隻手拎住第二啲用完要倒嘅嘢
佢唔知做乜撚野 錯手成支哥羅芳倒曬落洗手盤
咁已經好撚on9 哥羅芳又好撚攻鼻
咁好彩miss又好人 實驗室助理先生又好人
俾多支哥羅芳佢做

最on9嘅係佢一拎完第二支哥羅芳 當住實驗室助理面前又錯手倒曬

咁比起枝 test tube 確實貴好多，好彩唔使幾百蚊啫。

要過百

中學果陣阿sir開Bunsen burner
點火果陣成條喉甩左出黎成張bench著曬火
我地走都走唔切

廿幾年前喎…而家乜都貴啦。

Flame thrower !

高中做lab 搵reaction rate, 做 dissolving metals in acids, 畀咗 H2SO4, HNO3, 同HCl, 全部都係conc., metals 有 Fe, Cu, Pt, Au, Ag, 同其他（太多唔記得），有條友將HNO3 HCl 撈埋一齊再將 用剩嘅金屬（包括一個5毫咁大嘅 Au)放落去溶曬，跟住佢俾老師同Lab Technician屌到飛天

元朗？

中學切牛眼學眼睛結構，個Group mate將隻牛眼雪咗入冰格，最後溶雪溶咗一堂

有次要做實驗測驗，考吓同學點用bunsen burner

我就係開咗煤氣先點火，嚇到呀sir標晒汗

佢完咗先講返出黎(冇講明係我) 俾大家知

個實驗好貴

試過工堂趕時間，用「鑼」床冇落水直接車埋件工件到，之後著火 嚇到我仆街

唔屌佢就有鬼啦，特登溝王水出黎溶左舊金…

經常發生

以前中學每組人要自己負責自己一套做Chem 實驗嘅儀器，學期內如果打爛左其中一件都要賠錢
咁到學期尾嘅時候，大家都要點算返成套嘢比老師簽名作實，當隔離組嘅同學一路執緊套架生入盒一路沾沾自喜緊全年都無打爛嘢嘅時候，佢嘅組員就甩手打爛左全set最貴嗰樣嘢老師老笑笑口mark低佢地全組要賠錢

第一次用bunsen burner 比我用枝棍篤幾下就穿左....

對primer唔撚work

屌你老母 自己弱智唔洗咁大聲講出黎

一大杯氫氟酸倒到一地都係，全班疏散封鎖實驗室

強烈要求每個學生派一件生化武器防衛裝備
太多on9仔累街坊

變撚左smear

間學校咁有錢用au做實驗

特登唔小心打爛支水銀溫度計
純粹想玩下水銀
之後個老師大驚小怪
又封lab又報警

對面個女同學成枝濃硫酸打瀉左，佢想拎紙抹，我即刻掉塊布上張枱，跟住塊布變左黑色

係得廿年前先玩罰錢架咋，而家點打爛都唔會罰

有個fd第一次玩Bunsen burner
但佢唔係係個頭到點火
佢係個airhole 到點火

劏牛眼，彈左水出黎，彈左同枱個女同學隻眼到

好少事姐

聽過將Na袋咗入褲/裙袋
然後條友出汗
燒燶咗件校服

最終發生咩事

親身經驗

中學上Chem做實驗要用到di water,
兩個同學share一支 但要出去個大水桶到斟
我就無聽到兩人一支自己斟多左支
之後將多出黎個支倒翻入個水桶到
結果啊sir發現左要成桶水倒哂
個下好悔疚

阿sir 拎住條mic線fing mic扮centripetal force
成枝mic甩左 飛左出窗
外面係山邊

玩電阻 放入麵包板 冇check個火牛度數 一開就燒左個電阻 出埋煙

911, 大廈承重及飛機鋼材硬度

係通風糟壞左嘅情況下玩苯類

成日咁做

其實呢個唔係化學實驗

但係當年嘅science 堂有一個環節
係要你去拆完再駁返d 插頭
咁理所當然會用到螺絲批啦

結果有個同學將支螺絲批插左入電制入面
最後支螺絲批 成支燶左

中學science堂有次做lab示範sodium同水嘅reaction，上堂睇片嗰時人地係攞一細粒sodium刮少少落水睇佢啲星火，點知個呀sir示範嗰時成磚sodium掉落水。一開始粒sodium都係着火，有個同學好死唔死就問: 會唔會爆炸架？ 點知過多兩秒就勁大聲bomb一聲，跟住成個lab都係煙，我地仲要撤離。隔一年個老師就冇做了

勿相認

特別大火，好在啊sir在旁 即刻閂has

正常想睇到顏色都會落5毫size 1毫size都爆應該係用左大陸野

中學讀哂銀時嗰陣記得有支野掂到co2會由紅色變黃色
有條友開咗佢然後一嘢吹到成支嘢變哂色 俾人屌到hihi

燒完支試管用水洗
成支爆開左

lm

唔知算唔算以前中三學bio要打橫切開個豬心睇入面結構 我個frd將個豬心切撚左十幾廿舊畀啊sir屌到仆街

帶fyp是用生命搏的

load咗好耐先知咩係氫氯酸

玩solvent solvent extraction,嗰老師落完ether唔記得release pressure,成樽野噴咗落自己度

試過低form同個fd喺chem lab 張 bench上面燒蠟燭，諗住防火就無事，點知咁兒戲燒到穿左，個阿sir之後話我同我fd可能一人要賠幾千到一皮野換個成張枱，驚左排又無左件事，後尾高form有讀chem又係坐番果張枱，見到穿左個位就會諗起自己啲戰績

呀sir 係課室做d 示範，個鎮開緊冷氣
唔記得係咩實驗啦
呀sir 一mix 埋d 野，即刻成杯野出曬煙
佢講左句：屌， 就即刻拎左杯野出課室門口
結果成個課室都係霧

大學上堂要解剖曱甴
沿住肚邊剪開再揭開
清走D脂肪 再標返腸呀胃呀
剪翼剪腳下脆脆既手感真係嘔幾餐飯

咁d 甲由邊到黎？ 自己準備？

中三時試過將8V(好似係)嘅燈箱插落220V嘅插頭度
即刻“伏”一聲，爆咗
有同學報串俾阿Sir, 阿Sir行埋嚟大大聲講“你痴~~~~~~~線架”

哈哈哈 抵死呀

HF 化屍水黎 你班同學仲健在算係咁

倒d HCL neutralise跟住用地拖抹番d水就得啦

Bio堂玩yeast釀酒
釀完一人分一細杯試
隔離班有個男仔飲左一杯之後發酒癲
唔係災難但好撚好笑

掂到皮會蝕骨，心臟病

本生燈條友想試下冇顏色火焰 伸隻手入去

吸氫氣講野

女同學走光

試過爆PSU無啦啦出煙
又試過幾次爆電容 成間都係膠味

用手捉草蜢放入枝管到，成身震唒

氫氣定氦氣

中學做phy sba，要拎舊野係隻手fing fing fing研究mass同centrifugal force，點知fing fing下條繩斷咗粒野飛咗出黎，由lab嘅一角飛到去另一個對角，好彩冇打中人

示意圖

個人有無燶埋？

普通人同真理科人嘅分別

打爛試管
揸爆豬心
比老鼠咬
試管當杯咁飲水 然後入醫院

丁酸加乙醇行酯化作用以為夠鐘點知一打開勁撚大陣丁酸臭味

用AA機去calibrate 條 conc. curve, 最低濃度個點一直都cal唔出 (ppb level), 一直加大個burner 火想chok 個數出黎(部機加大D火個數會大D), 最後開左太耐D氣壓太大一野爆出黎, 好撚大聲全層公司場都聽到, 成班大佬過黎問我咩事。
好彩佢爆氣個時我唔係對正sampler個位, 當時一野爆左2支volumetric flask

之前fyp係成個lab大約20人都要用guinea pig ileum做實驗
個assitant個朝唔記得換oxygen樽又無check住
用撚晒無人知 成粒鐘後先發現
結果全lab人d tissue死晒 成個lab個日嘅實驗作廢

可惜最後佢地都散左。有咩關係

以前學校實驗室有價目表打爛要賠, burette同volumetric flask都係貴野

偷咗粒 sodium 扔入馬桶

仲有扔豬心落操場

摩打著火

救火溝女？

部機有無事？

笑死 我睇個陣都係咁諗
係幾可惜既但應該唔關個實驗事

我都試過
不過係我地仆街
係咁叫ar sir 切大粒d
佢真係切大左就好似你咁講

中三嘅時候要用Bunsen burner
個air hole係我視覺既反方向
於是我就企高去望下個air hole開咗未
點知對面組突然開著咗個Bunsen burner
於是我突然感受到個額頭熱熱地 2-3秒到
之後對組有人同我講話燒到我啲頭髮
我先即刻彈開
摸下前面pat 蔭 發現真係有啲頭髮燒到脆咗
一摸就甩 變咗灰色。。
好彩無燒到隻其他 同縮得夠快

Fyp要用icp，出到嚟嗰reading係負數，原來抽sample條喉鬆咗，流晒啲鉛水出嚟

砍掉重練

原來世上真係有....一個甘去為你蹈火海的人...可惜 難委我當時仲發緊呆唔知點反應。

你個lab會唔會窮咗啲
定係你用咩貴嘢solvent
正常common solvent都會有幾樽2.5L 裝存貨

科大chem lab, 有個pg學生係到做緊research, 但有有毒氣體洩漏
最後死左
之後仲有鬼故

點先會犯呢啲低級錯誤

大埔

你呢

我懷疑有時係黑仔拎到舊爛野，有個同學一拎個volumetric flask上手就爛左

實驗都未做就要賠，果時又未有淘寶，咁就幾百

HF ?

冇, 係成個sample injector 個parts 彈左出黎, 之後我裝返繼續用
Varian D 機唔錯

係都唔出奇，玩完 NaOH 之類又咁啱洗唔乾淨，日積月累…

我懷疑我枝 burette 都係咁所以一開二。

中學參加science 比賽
想用flame test 原理整五顏六色嘅火
係watch glass 上面用酒精同唔同金屬粉燒
之後有個人話加d 閃閃特效 加左magnesium 入去
點知加得太多 爆炸爆到個lab 放煙花咁
好彩最後無叫到消防

吹水都要有個譜

未訓醒，無俾氣慢入直接打開左vacuum desiccator, 啲易燃既sample爆到周圍都係
好彩無人用緊火，但係俾以前個lab partner見到曬，柒到依家仲俾佢笑緊

你個肺應該就快爛

因為要culture e coli 所以要做aseptic technique
有人落得太多ethanol 抹bench
燒舊鐵果時又唔爽手 跌左D火落bench

然後成張bench著火

test tube 個底有crystal都試過，好彩睇一睇先用

Hypoglycemia

死得好慘

條友識玩

中三果陣教電同埋插蘇
隔離班有人插咗支鑼絲批入去插蘇口到
搞到出火花同埋短路 成個插蘇位燒溶咗
勿相認

FULL-BRIDGE RECTIFIER!!!!!

整silver azide 爆炸

好彩係幾mg
但已經勁響
多d真係gg

點解會玩到爆

配種成功

黃小龜

隔離Lab autoclave 連埋個膠盤扔咗入機, d 膠塞住咗個出水位成部機報銷
嗰時正值FYP 最後一個月 成層Lab 冇得Au野(部機共用) 條友仲要係PG 嚟 好快就冇再見過佢

我都係 變咗臭鞋膠味
個miss仲話係pleasant fruity smell

有人食Copper Sulphate 既Crystal

利申：真人真事

切牛眼 把刀一插入去顏射左個同學
成身屍水味

做titration 條友一下掃跌曬v flask,burette同pipette

屌你老母人渣

冇band都叫災難？ 有奇怪band點算

將高強度放射源用手摸

full gear 上陣，肯定出事率幾何級數咁上…

做lab每年都會有on9仔開咗瓶pyridine攞住通lab行

冇band好正常
試過舊gel整得唔好條band漂移

天曉得，平時都見佢地都有拆開浸水…

不過唔賠都賠左，話知佢啦。

做site-directed mutagenesis, colony PCR send 去做sequencing, 全部wild type

吾色治？

爆炸個d就無試過
不過試過做完個product出黎之後
比labmate洗左
但我地product係要留低評分既

個postgrad放左成粒sodium落左round bottom度，然後係咁出泡炸爆左個底同著火，即係關左個fumehood

唔明

以前A level果陣，隔離組reflux，咁上下啲reactants喺condenser個口流出黎，然後成個bench變火海

冇聽老師講
大大力索左啖NH3
跟著個堂都聞唔到臭係咩味

跟著冇見過
聽講有學生溝錯嘢
以為漏煤氣
搞到消防都嚟埋

請查 臨界事故/demon core

放翻條女出黎害人，好撚可惜

做乜鳩
條友係咪壓力大

唔喺實驗室嘅災難得唔得？
有人拎咗隻烚蛋溝水放喺給密封環境（水樽）發酵，擺咗喺課室發咗一星期左右，有人唔小心上堂嗰陣擰開個水樽，結果成間課室勁大陣臭蛋味

我聽過係用bunsen burner 煮麵

中4定中5果時個chem miss成枝burette 打爛係我面前添啦

都唔係劇毒嘅

我整到好乾
再係個flask到刮刮刮就出事

UST 唔記得係咪氟洩漏死左人

有個frd讀唔知biochem定medic，要用aids做試藥實驗，做完pack返好晒寄返去另一個地方嘅lab，個intern跌左個package落地
嚇到仆街
利申 外國u

唔關事佢完全低估左，切左勁大粒落去

加熱H2SO4 加CuO
玩到噴到周圍都係
成張枱都係藍色
(勿相認

以前做i記，有一日返工時幾大陣燶味。

話說個hood好殘舊唔係好夠力，咁個新仔就煲hexane，一煲就十幾廿個250ml beaker 咁煲，但好似發現個電爐開得太大，就諗住熄細啲。
但個時個電爐既周圍已經充滿咗hexane vapor，跟住佢一扭個掣，有一丁點火花，咁之後就「伏」一聲點著咗少少，跟住一發不可收拾，個hood變咗火海，玻璃野全部爆哂，膠既就熔哂

聽返有個同事諗住用滅火筒救，但個支係水劑滅火筒

最後個新仔都冇畀人炒

上bio堂整薑汁撞奶
有兩條友真係試食

果時做PG試過一次，aseptic techniques 果時手套上面的ethanol，做做下隻手套著火 (未feel到熱)
自己第一反應竟然係諗影唔影得切，之後下一秒已經除手套踩熄火

有幾出奇，一take搞掂先係奇蹟
Mutagenesis 就係cloning地獄

Labmate 用一隻眼睇mic 跟著問我點解另一個eyepiece 睇唔到

佢都係話傳聞啫

我刻意倒酸落防火板算唔算？

我試過啲鉗點完95%酒之後拎去燒
燒燒下燒到手套 feel到熱 嚇撚到仆街
好彩d 酒好快就燒完
之後成陣臭膠味

聽過朋友學校實驗室有人開住UV就隊對手入hood做實驗
然後兩隻手照傷晒
我未見過有hood唔識打開自動熄UV

有個同學貪玩，做實驗個陣偷咗啲potassium 放入褲袋，跟住唔記得咗，去咗打波，腳啲汗掂到啲potssium
最後好似入咗廠

雖然唔關實驗事

ocamp必去個lab嗰單？

有時實驗啲嘢係講手神
我都有個同學成日駁電路做實驗失敗，眾目睽睽之下做但冇人覺得佢有做錯
就算將佢個成品逐處檢查睇咩地方錯都檢查唔出，總之就係唔work
一定要成個拆晒重新再做先至會成功

我一直覺得條友好靈異

倒左成杯大腸杆菌落同學到

梗係玩水喉 喉駁喉再開水 好鬼正

利申文科仔

有 d 野好邪，就好似只要有 IT 同事在場，d hang 到九彩既電腦都會迴光反照一樣。

見過一個類似
bio做培養菌，啲工具要浸一浸落盤酒精然後用bunsen burner燒一燒
個同學唔小心將著緊火未熄嘅玻璃棒（啲藍火好弱，比較難睇）放返落盤酒精度，結果成盤著晒火
佢一吓將盤嘢推落洗手盆，點知佢一開水喉就將啲酒精沖晒出嚟，成個洗手盆都係火
最後老師話下次應該話搵多張fire proof mat放面，冇氧氣就自然會熄

癡撚線架

冇人夠膽幫佢

攞火燒佢

試過倒左d iodine落個同學到，點知佢原來上次先比人倒完

reactant本身臭都唔出奇
btw 喺整咗啲product/side product

試過有同學拎左舊唔知邊度執返黎嘅垃圾去bunsen burner道燒，搞到成個實驗室勁撚臭。 最後有半班同學因為作嘔頭痛而早退。到而家都冇人知舊垃圾究竟係乜野黎

你去索一索d 19 phosphine
你會發現之前聞過個d全部都係小事

phosphine輕鬆啦

不過抽一次條line啲味要三四日先散

Dimethylphenylphosphine
臭撚到失憶咁濟

貪方便玩命都算求仁得仁
Rip

攞牛眼啲水射鳩人

驚比條女燒左間屋?

呢單唔算災難但幾好笑，中學嗰陣做sba
嗰日做到咁上下要火警演習，嗰陣學校又on99
咁set個規矩話走火警之前要閂哂房入面嘅窗
結果我個fd喺火警鐘響嗰陣想快手閂窗走人點知
啪爛左個窗柄

認真mode，香港唔會有可能有
有fd就係做呢d lab，要申請入口嚴重致病的大腸桿菌做reference ，要同衛生署攞批准

張圖, 自己search下

化學堂有人用試管裝石灰燒，燒到個tube熔左變晒形，之後燒熱白色既石灰噴出黎好似射精咁射晒落某肥婆既裙上

無水氯化鈷廁紙

搵人請佢食蓮子羹

將軍澳學校？

有band但係insertion做極都做唔到
好耐之後先發現用錯Primer

非洲人屌馬嬲屌出來

初中同另一個同學做完neutralisation 之後試下啲NaCl係唔係真係NaCl

高中果時reflux 唔記得開水喉落condenser

聽過隔離班去lab試整電插座，
有個痴線婆將啲線駁左落塊麵包板度，
跟手走去插制，成塊板爆炸飛起左
最慘係之後個阿sir嬲到仆街，成級半個學期唔準做lab

你fd堅仆街
我地都係逼人聞ammonia

同用個洗淨左既垃圾桶黎煲飯差唔多，勇者是也。

細個小朋友係咁

七歲時，在家中用電池充電器正負2極，接駁落白醋嗰度電解氫氣。
十歲時， 以壓縮氣體罐向著打火機噴火。
二十歲， 玩到大學實驗室全層疏散。
。。。之後做人很安全。。。

叫佢地洗返，唔係就F

樓豬既出生

某大學lab
試過有人將unknown chemicals, 唔kill倒埋一齊落waste桶，扭實蓋，隔左陣成個桶炸開左，炸碎左部牆
最驚d人唔kill chemicals 倒埋一齊自己走左，炸死左labmate

點解會溶？

介紹一個又簡單又危險嘅錯誤步驟。。。 雙氧水用有機溶劑做液液提取。
太多方法自殺了。
以前又試過將沙還原成硅。。。 結果都係著火咁樣啦。

以前有labmate將致癌物質倒落sink.... 咁樣都係中毒啫
但係如果將THF, ether 等等倒落sink， 唔會爆炸，而係直接噴火，燒傷下一個用sink嘅人。。。

做咩要成層疏散

冇關氣孔就開Bunsen burner

算唔算

係啊 落咗堂小息嗰陣佢仲諗住爬學校欄杆逃學 好在有個成日手震既校工拉住佢

最尾好似轉咗校

隔離chem lab個人炸斷左兩隻手指、成坐building封左兩日

中二求電線 比個剪開咗嘅電線插頭比我地睇入面三條線
然後有個人插個插頭落個制到
Bomb一聲成層跳fuse

Lotam?

我以前成日係咁，其實冇想像中咁危險
試左不下100次都冇事